<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://Walter-King.github.io</id>
    <title>凌澌</title>
    <updated>2021-08-30T09:09:26.305Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://Walter-King.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://Walter-King.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>疯人呓语</subtitle>
    <logo>https://Walter-King.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://Walter-King.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 凌澌</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有关重庆]]></title>
        <id>https://Walter-King.github.io/post/you-guan-chong-qing/</id>
        <link href="https://Walter-King.github.io/post/you-guan-chong-qing/">
        </link>
        <updated>2020-07-07T13:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>去吃重庆广受好评的一家火锅。点餐前，桌上就一碗葱碎、一碗蒜泥、一碗香菜，外加一人一小瓶香油。问起来，说这四样便是全部的酱料，不至于掩过菜品的味道。</p>
<p>在“网红城市”的盛名之下，是平凡到几近无趣的重庆。那些被不同媒体或平台不约而同地归入“必去景点”的坐标，在实地探访之后大都无趣。这倒不是说重庆不好，只是各个大城市也都不过如此。解放碑有如南京的孙中山像，磁器口和任何经开发的古镇没什么太大的区别，弹子石和夫子庙一样崭新得让人没有游览的欲望，声名远扬的洪崖洞对大多数旅客而言也不过是沦为拍照的胜地，两江交汇之地的景致则被五光十色的游轮毁坏殆尽。在费尽心思挑选的角度之下，在精心雕琢的调色背后，这样的“网红城市”实在是难担盛名。</p>
<p>但是我仍然喜爱重庆。</p>
<p>在重庆，你很难见到十层以下的楼房，鳞次栉比的高楼将前景中景和远景全部占据，你每走一步，都是不一样的景象。曾经我暗暗嘲笑过一个给重庆照片配文“重庆森林”的同学贻笑大方，但当我身在重庆，我突然理解了他。重庆的景致在某种程度上极像香港，同样有山有水，同样高楼林立，同样寸土寸金。粤语里“森林”可以代指“水泥森林”，若是借用这层含义的话，重庆也是一座巨大的“森林”。</p>
<p>在这座“森林”中，最为迷人的是其纵横交错的交通道路。重庆的交通道路可以对外地人的想象力造成极大的冲击，起伏不定的马路或步道自不用说，悬在半空的道路像道路神信笔写下的造物，当你站在路边向下看，下面是另一条道路，而当你抬起头，上边又是一条道路。穿梭于楼宇与山体间的轨道交通使得你在望向窗外时永远不缺惊喜，重庆的许多地铁站也有如庞大的宫殿，弧顶的设计不落窠臼，漫长的、通过扶梯起承转合的通道使得人们在地下也可以感受到地势的复杂，你甚至无法预料从一个出口出站时眼前的景象是什么样的，或许你会看见上方垂下的一缕藤蔓，近处的一个屋顶，和远处房屋的街畔店招。</p>
<p>因为天黑晚的缘故，重庆的夜是一个谜。时间在夜幕降临时迷失在各色的灯光之中，八点、十点或者是十二点，到底有什么区别？街上的行人变少了，街边的店铺大都关上了门，但天只是刚刚黑下来而已，江上的游轮还亮着艳俗的光，远处高楼的灯墙依旧在无休止地闪动，当夜到来的时候，重庆的每一个角落都在不同的时间里，等天色再次亮起的时候，他们又齐齐整整地回到了同一个时刻，沉睡在雾的怀抱里。</p>
<p>这是我写过的最为难写的文章之一，敏锐的读者自然可以感受到我文字的支离破碎，因为我只能告诉你一碗葱碎、一碗蒜泥、一碗香菜，外加一人一小瓶香油是怎样的味道，其他的种种，我实在写不出。你要是肠胃不好，又或者体力不够，我不建议你来重庆，但如果你真的来重庆，一定要好好睡一觉，也千万别错过沙坪坝的冰汤圆。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[球]]></title>
        <id>https://Walter-King.github.io/post/qiu/</id>
        <link href="https://Walter-King.github.io/post/qiu/">
        </link>
        <updated>2018-03-29T18:28:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>从仙林到江宁的路程是一个半小时，手机里的地图应用是这么告诉我的。我从校门出来的时候，看见街对面开过去一辆138路，我想那不用着急了，138路车少，许久才来一班，没想到快走到公交车站对面时，又一辆138开了过去。追不上了，就和我要去见的人一样。<br>
确切地说是花了一小时三十六分钟，从地铁上下来的时候风很大，我看了一眼表，15:56，没有迟，我想。地铁站出站口是向下的台阶，台阶底部有一个卖草莓的摊子，卖的草莓很红很艳，但是没有感觉到水灵。好看是很好看。但是感觉不到生气，是死的草莓。我本想给它们拍张照片，但是没有。<br>
在校门外站了一会儿，进校门似乎要刷卡，她还没下课，我有点不知道该干什么。阳光和风同时拍在脸上，三月底的阳光已经有一点夏天的毒辣意味，但是风却夹着冬日的余威。站了七八分钟，决定去和门卫打招呼，说是来找同学，问要不要登记什么的。门卫一副不耐烦的样子，让我跟着本校同学进去就行，恰好有人刷卡，我就跟着进了校园。<br>
上次来这里的时候大约是一年前，和Gio一起，她带着我们在学校里转了一圈，所以这里对我来说也并不算陌生。我记路的水平可以说是一流，记忆能力的退步似乎仅体现在对经历事情的遗忘上。进校门右手边是一个还算有点规模的湖，湖里浮着七八只天鹅。她这时候下课了，发消息来问我在哪。我说我在看天鹅，她说她要回一趟寝室，“收被子，”她说。虽然风很大，但是阳光很好，是晒被子的好天气，我猜。她说我可以往里走，但是我觉得看天鹅挺好。看了可能有二十分钟天鹅，竟然没有数一数它们具体的数目，只记得有两只是纯黑的，其余的几只的羽毛根部是灰色，往末端渐渐有白色夹杂着，所以整只看起来就很普通，没有常规意义上的天鹅拥有的高贵气质。这些天鹅一直频繁地把脑袋和脖子探进水里，大约是在觅食。我一度想趁它们在光线巧妙的地方给它们拍照，但是举起手机的时候收进相框的只有朝天的屁股，如此几次，我便打消了念头。看天鹅的时候，前前后后有三个人也来看，第一个背着包，我猜是和我一一样的外校学生，另外两个是下课以后来看天鹅的女生，一个穿着粉色卫衣和蓝色紧身牛仔裤，全身上下色彩饱和度很高；另一个穿着黑色风衣，长时间的蹲在岸边用手机拍天鹅们，我感觉是孤单的人。<br>
天鹅游往湖中心的时候我开始往学校里面走，校园里的几个建筑都设计得挺不错，仙林的学校大都一副破破烂烂的样子，除了大就一无是处，远不能及这里。她问我在哪，我看看路牌，我说我在群贤路。路牌上很多余地注明了路名来源于《兰亭集序》里的某句话，所以叫“毕至路”我觉得也是可以的。她说她甚至不知道学校里有这条路，因为平时根本不会去记路名，我说我准备去看看MSC是什么，她说她知道了，马上就来。<br>
我站在路口很忐忑地四处张望，又刻意控制幅度以免看起来愚蠢。看见她的时候她朝我招手，我突然感觉紧张，不知道怎么回应。她把奶茶给我，跟我说她觉得半糖太甜了，我说那正好啊，我喜欢甜的。我以为她会和她的同学一起，她解释说她同学觉得让我们单独聊聊可能会比较好。她问我饿吗，她看了看表，发现五点还不到，觉得吃饭太早了。我也不是很饿，我说“要不转转吧”，她说好，说可以散散步“饭前消食一下”。<br>
我们从群贤路的这头走到那头，然后右转，往前走了一小段，旁边的建筑到此为止，眼前是开阔的湖面——还是之前提到的那个湖，不过我们在之前我看天鹅位置的另一边。因为方向是背朝生活区的，所以路上几乎没人。我们沿着人行道走，右手边是围栏，然后是湖水。走到一个稍微探出去一点的小平台，上面有一条长椅，椅子上有很多枯叶，她走到栏杆边上，看着湖中间的一个勉强可称为岛的小块陆地，说她第一次知道原来天鹅巢在那里。我顺着她目光的方向看过去，太阳斜斜地悬在地平线上方，光线被湖面的波痕打碎，然后投进我的眼眶里，我被一闪而过的金黄色闪了眼。她重又走到我左侧，我们继续往前走。人行道上也是枯叶，偶尔还有掉落的细枝干，踩在叶子上有窸窸窣窣的声响，而树干被我们小心翼翼地避开了。谈了什么已经记得不太清，大约是彼此现在的生活或者之后一两年的打算，又或者是身边同学的事情，是什么都可以，总之不是尴尬的沉默。<br>
走到路的转弯处，一辆车从路中间开过，我们穿过柏油路到路的另一侧。边上是一块刚辟出来的土地，但是却有石板路。我问这原来是什么，她说是一块花田，我问现在辟出来准备做什么，她说不知道，“可能是要立校长的雕像吧”，我说那晚上小情侣过来的时候岂不是很恐怖。玩笑话而已，就算没什么意思也可以让我们开心地笑出来。<br>
往生活区走，去食堂。她说起她的事情，我听着，时不时提问。我其实理解她更多的纠结、犹豫、担忧，或许我还可以更理解一些。我们还是很不一样的，有很多不一样，并且可能会越来越不一样。<br>
食堂看起来很不错，她说是新装修的食堂，我说难怪呢。在桌子边上把包放下，点餐。她请服务员先别上菜，过会儿会和他们说。然后我们面对面坐下。她短发真的很好看，和高中的时候不一样，印象中她高中也留过短发，但是那时候的她和现在的她给人的印象却完全不同，我很难用语言描述这种差异，但是我相信现在的她更接近她想要的自己的样子。<br>
我后来和她的朋友打趣说我们聊了一个多小时“家国大事”，但更多的是她问我答，间有她陈述她的想法或经历。我和她聊球的定义，我说实际上我们无法得到完美的球，但是我们可以知道什么是更接近完美的球。诚然，每个人都可以有对球的定义，但是鉴于“球是到球心距离相等的点的集合”这一定义得到了普遍的认同，我们不妨把它当作对球正确的定义。我说，我们应当以此为依据进行讨论，否则讨论就没有共同的基础，从而讨论本身就没有意义。这里的一些人给了球一个自己的定义，然后把世界上普遍认同的定义打为异端邪说，我觉得这是很可怕的。我难得地和我喜欢的女孩子见面，面对面地坐在一张桌子的两侧，而我竟然和她大谈球的定义，我觉得这样可能更好一点。<br>
在那奇妙的一个多小时里，我愈发清晰地意识到自己在和某样事物和解，我无法确定某样事物是什么，但是我知道我在和它和解。我变得更温和，更理智，更实际，在我知道我认同着什么的基础上，更理解不同的人在怎样思考。她就坐在我对面，我感觉某种意味在我们之间的空气中漂浮着，这种意味又渐渐包围我们，这种意味使我真实地感受到我自己，使我感到久违的轻松自在。或许是因为我们在讨论球的定义，我多么喜欢球，球是无数个圆的集合，真美妙，球是完美的几何体。<br>
晚饭结束之后，她说要送我到校门口，我问那不会很远吗，她说她可以骑车回宿舍。我随口提到进门要刷卡的事，她说因为学校里最近有可疑的人所以加强了安保。我想了想，说“要不我把你送到宿舍吧”，她问我认得怎么出去吗，我说我认得，上次不是在学校里转过一圈就记住了，她说好，然后我们往她宿舍走。在宿管站门口，我把杂志给她，宿管站的灯是暗白色，我们站着又说了一会儿话。一只橘猫从我们脚边跑过去，猫真好。<br>
晚上的校园里灯光黯淡，走到校门口前的广场上的时候，看见地铁线远远地悬在半空中，来往的黄色灯条是夜色中匆忙的景象。我突然想唱歌，我大约是唱了，但是我不记得我唱了什么。不要紧，能唱歌就是好事，哪怕是最后的光景，能唱歌就是好事。</p>
<p>2:28 a.m. Mar.30</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[鸡肋]]></title>
        <id>https://Walter-King.github.io/post/ji-le/</id>
        <link href="https://Walter-King.github.io/post/ji-le/">
        </link>
        <updated>2017-10-04T13:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="1">1</h2>
<p>南先生失恋了，一周以前。<br>
其实算不上失恋，两个人的关系早在很久之前就已经冷淡得如同十二月新下的雪，分手是时间问题，南先生心里早就明白。<br>
不是没有努力过，两个人的关系开始出现距离的时候，南先生就意识到了。他小心翼翼地维护，试图在不算太远的距离上架起桥，让彼此仍然可以走进对方的世界。但是距离这种东西，一旦有了，就只会越来越远。南先生一个人上上下下地修桥架桥，终于有一天，他停下来，他要和北小姐聊聊。<br>
在某个晚上，南先生在SNS上对北小姐说：“我觉得我们之间出了一些问题，或许我们需要聊聊？”<br>
北小姐许久没有回复，南先生也不意外，南先生安安静静地等着。墙上挂钟的时针缓缓滑过12对应的刻度，北小姐终于发来了消息：“聊什么呀？”<br>
南先生开始打字，那些话他来来回回想了好久，打出来并不需要再做思考。“太晚了，我要睡了，明天再说吧。”北小姐的第二条消息出现在聊天窗口。南先生愣了一下，接着按住退格键，把输入框的文字清空，再打上两个字——“晚安”，接着按了发送键。</p>
<h2 id="2">2</h2>
<p>西小姐是南先生的朋友。<br>
六天前，东先生许久才回复西小姐的消息之后，西小姐半开玩笑的一句“你是不是有时候觉得有没有女朋友都没什么关系啊，感觉你好冷淡”，得到了东先生犹犹豫豫的一句“我觉得我可能最开始就没有对你有过心动的感觉”。<br>
东先生是这么说的：“最开始可能就没有那种心动的感觉，有好感是真的，喜欢你也是真的，但是没有心动的感觉。你身上有闪光点吸引到我，我觉得和你在一起也很合适，稀里糊涂地就和你表白了然后就在一起了。”<br>
西小姐不信：“如果你对我连心动的感觉都没有，那你和我拥抱亲吻的时候，又是怀着什么样的一种心态呢？”<br>
“因为你是我女朋友啊，情侣之间，不做这种事很奇怪吧？”东先生这样解释。<br>
“我也很抱歉，自己当初没有想清楚，现在对你也不是没有感情但是又觉得不够喜欢你，有的时候你和我说话问我问题我自己纠结混乱也不知道应该怎么回答，然后就很长时间不回，你就感觉我很冷淡。”东先生说。<br>
西小姐失眠了，西小姐不能接受，西小姐在犹豫是不是要继续走下去，毕竟自己那么喜欢东先生。</p>
<h2 id="3">3</h2>
<p>一个月前南先生和北小姐提了分手，不是第一次。<br>
前几次也是南先生提的分手，但不多久又和北小姐复合。分手的原因是北小姐总是回避和南先生讨论两个人的事情，南先生想解决问题，北小姐觉得没有问题。每次南先生尝试和北小姐谈谈，北小姐总是因为头疼需要早睡。南先生总不忍心拖着北小姐不让她睡觉，于是只好不了了之。在一个寂寞的雨夜，南先生无法忍受北小姐的态度，于是提出分手，北小姐愉快地说了一句“好啊”，两人就算分开了。但分手后两人依旧时有闲聊，南先生不再受恋爱关系困扰，两人的交流也不再有压抑的气氛。一个月后南先生提出复合，北小姐愉快地说“好啊”，两人就算又在一起了。如此往复数次，每有一次复合，南先生便失去一点希望，但分手之后，又觉得北小姐与他之重要，整日心心念念。<br>
一个月前，南先生提分手的时候，北小姐突然情绪爆发，半是愤怒半是伤心地说“你说分手就分手，你说复合就复合，我有时候觉得自己真的非常cheap了”，南先生一下子慌了心神，转而去安慰北小姐，分手的事也不了了之。<br>
那之后，情况依旧没有变化，两个人几天不互相发消息也是常态，一周前，北小姐和南先生说：“我觉得，我可能有了一个喜欢的人。”</p>
<h2 id="4">4</h2>
<p>西小姐不想放弃。<br>
西小姐一个人想了很久，又和朋友讨论这件事。西小姐总觉得事情会有转机，或许两个人还可以继续走下去，哪怕东先生不那么喜欢她。<br>
但是西小姐想知道东先生怎么想。东先生那天晚上的话让她心里没底，她不知道东先生还想不想和她继续走下去。她给东先生发消息——她没有打电话，一方面怕打扰到东先生，一方面自己也不敢——但是东先生始终没有回复。<br>
西小姐渐渐地也冷静下来，西小姐做好了各种准备。西小姐对南先生说：“哪怕他不愿意分手，我们就这样不冷不热地走下去也是没问题的。或许每一天我对他感情也淡了，那个时候他有了新的喜欢的人，那时候我们分手，谁也不会难过，也挺好的。”<br>
南先生摇头，南先生知道事情往往不是这么简单。不喜欢的人怎么也不会喜欢，喜欢的人怎么也放不下。</p>
<h2 id="5">5</h2>
<p>南先生说：“那是好事啊，有喜欢的人是很好的事情。”<br>
北小姐说：“你给我几天，我想一想。”<br>
两天后，北小姐说：“我觉得，我们还是分手吧。”<br>
南先生愉快地说：“好啊。”</p>
<h2 id="6">6</h2>
<p>西小姐和东先生分手之后，说：“我那么拼命地想把事情讲清楚，他回我的却是‘哎随你吧’。那个时候我就懂了。”</p>
<h2 id="7">7</h2>
<p>南先生仿佛受了委屈，凌晨两点的时候给北小姐发消息，南先生说：“你在说你喜欢我的时候，可能根本就没有意识到自己在撒谎吧？你知道什么是喜欢一个人吗？你知道怎么喜欢一个人吗？你知道怎么对待喜欢的人吗？和我在一起的时候除了回避问题就是回避问题，好像把所有问题都拖着问题就不存在了就可以无忧无虑。你被问‘是不是觉得有没有男朋友没有区别’的时候可以回答出回答‘大多数时候是的，有的时候才需要’这样的话，你真的需要我吗？我不想问题被拖着，我想解决问题，你关心过我的感受吗？没有，你只关心你自己。”<br>
早上，北小姐回复了四个字——“你讲的对”。</p>
<h2 id="8">8</h2>
<p>西小姐说：“我还好，闲下来的时候会想他。但是他不在乎了吧。”<br>
很无力吗？<br>
“是的，”她说。</p>
<h2 id="9">9</h2>
<p>中小姐听南先生讲完，中小姐说：“我感觉我就是你们口中的北小姐或者东先生那样的人。”<br>
南先生很惊讶，南先生问：“那你现在和她还在一起吗？”<br>
“我提分手了，然后分手了。因为‘我从最开始就没有心动的感觉，只是觉得合适’。当然我没有告诉她这些，我只是说我觉得一个人似乎好一点。”中小姐说。<br>
两人沉默。<br>
“我发现我没有持续喜欢一个人的能力，还是一个人静静比较好。”中小姐这么说道。</p>
<h2 id="10">10</h2>
<p>“你比对方成功得多，你知道你自己爱对方，你比对方更知道什么是爱，也更清楚怎么去爱。对方不知道自己需要什么，而你把握着你自己。”中小姐说。<br>
“不是这样的，我还在意对方的时候，我就已经失去对自己的把握了。”南先生说。<br>
“不过没关系，我是鸡肋，但我没有对不起谁。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[匿名爱人]]></title>
        <id>https://Walter-King.github.io/post/ni-ming-ai-ren/</id>
        <link href="https://Walter-King.github.io/post/ni-ming-ai-ren/">
        </link>
        <updated>2017-05-16T13:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="一"><strong>一</strong></h3>
<p>她给他发送那条匿名消息的时候，是两人异地的第三个月。</p>
<p>对她来说，和他在一起是一时冲动的结果，她心里很清楚。当时她和前男友分手，他恰好表白，她因为心情低落几乎是没怎么想就接受了，怀着一种过一段时间把他甩掉以平衡自己内心的想法。但是在一起之后，他所做的一切都到位而克制，她后悔自己的一时冲动，但也渐渐觉得这次冲动似乎更像一次押对的赌博。人一旦习惯，便开始依赖，而一开始依赖，便难以逃脱。她最终获得了平衡，以安然接受他的付出的方式。她同样为他付出，在感情上依恋他。他们成为了众人眼里的模范情侣，但她从未和他深谈过感情之外的任何事情，他对她来说，只是感情的驿站，是可选择的归宿，但绝非可供精神交流的伴侣。</p>
<p>异地的第三个月，她开始真切地体会到依赖的难以脱离。他一如既往地对她保持恰到好处的关怀，缺失的全部就是日常的见面而已。但是这份缺失让她偶尔感到空虚，在异地第三个月的某一天晚上，她和他互致晚安后，她在床上翻来覆去难以入睡，一种难以描摹的空虚感向她扑来，她突然想找人说说话。环顾列表没有发现特别的目标，回头看见屏幕上他的名字，突发奇想地给他发了一条匿名消息。</p>
<p>许久未回，他真的睡觉了，她想，怀着既安心又略有失望的心情。又辗转反侧了一会，她也沉沉地睡去了。</p>
<h3 id="二"><strong>二</strong></h3>
<p>他摁掉早上响起的闹钟，在床上躺了三十秒，然后用第三十一秒坐起来，用再接下来的四秒下床穿好拖鞋，接着花十秒走到卫生间，开始他时长五分钟的洗漱。</p>
<p>他看到匿名消息的时候，是每天惯常的等待咖啡煮开的时间。匿名消息问了一个奇怪的问题，“对爱情的看法，”他念出问题的一部分，心里略微产生了一些疑惑。疑惑是正常的，一般来说，没什么人会在匿名里问这种问题吧，何况他觉得自己似乎不是那种会有人和他聊天谈这种话题的人，因为他从未有过这种经历。但是想了想，他还是决定认真回复这条匿名消息。“可能是遇到问题的朋友，既然问了我，我就至少也应该回答一下，”他想。</p>
<p>回复完之后点了发送，咖啡恰好煮开，他把手机放在一边，匿名消息的事情被他暂时抛到了脑后。</p>
<p>到了晚上，他发现匿名者回复了他。他正在和她聊天，在聊天的间隙里，他也兼顾着回复匿名者的问题。匿名者看起来正在线上，他渐渐发现匿名者似乎不像是因为遇到问题为寻求帮助才匿名发问的，相反，对方似乎是单纯地在和他讨论问题。他的好奇心被提了起来，改变了希望为匿名者提供帮助的聊天姿态，进入了与其认真探讨的状态。</p>
<p>她与他互致晚安，他接着和匿名者表示自己就要睡觉了。匿名者似乎依旧兴致盎然，听他这么说有一些失望，不过依旧向他表示了感谢并道了晚安。</p>
<h3 id="三"><strong>三</strong></h3>
<p>她在晚上的讨论结束之后，又点开了一个新的匿名窗口，向他提出了一个新的问题。她不知道自己为什么要这么做，但是她似乎觉得和他这样的聊天方式非常有趣，有一种自己于暗处暗搓搓地调戏他的快感，又或者有其他的一些什么。总之，这种聊天方式对她来说有一种奇特的吸引力。</p>
<p>“他会怎样回答呢？”她在心里疑惑着，又点开今天晚上他和她的匿名聊天窗口，重又看了一遍他说的每一句话。她越看越觉得他说的每一句话都透出睿智，而适时的幽默在回味时仍可以让她会心一笑。她表面上是提出问题，实际上心里早有答案，她等待的是他的看法，而他们的讨论之所以进展得如此愉快，大约是因为两人话很投机。他甚至可以把她心中理解但难以付诸语言的感受化为精准的词句，她在心里暗暗惊讶，同时又充满欣喜。她决定暂时不向他透露是自己给他发送的匿名消息，她想知道，这个自己之前从未深入交流过的男人究竟在多大程度上理解自己，她还需要向他问更多的问题。</p>
<p>“或许我当时一时的冲动，是上帝安排的礼物，”她这么想着，“这个男人，看起来比之前任何一个男人都更适合我。”</p>
<h3 id="四"><strong>四</strong></h3>
<p>他在煮咖啡的间隙看见了一条新的匿名消息，点开之后是另一个问题。他心里大约明白提这个问题的人和昨天那个是同一人，但是他并没有猜出来那是谁。他知道自己和这个匿名者似乎在昨天那个问题上想法颇为接近，但对方似乎不太能将其想说的准确地表达出来。这一点使他觉得对方有些可爱，他甚至开始好奇对方究竟是谁，“或许今天就能猜出来，”他想。</p>
<p>照例是早上回复了问题，然后晚上发现匿名者又一次回复了他，接着他和匿名者开始了你问我答试的讨论，他主要回答对方的问题，其间对方偶尔会表达自己的观点。今天的他态度认真了些，两人的交流也更加深入，对方今天表达的也更多，虽然照例常常有辞不达意之处，但他发现对方的意思他都能很好的理解，因为大多数情况下，对方和自己的观点是一致的。“真是奇妙的体验，”他这样想。</p>
<p>他和她说晚安的时候，意识到今天两人的对话似乎有一些少。他心里一惊，心想自己是不是因为和匿名者讨论而疏忽了她，但是她今晚似乎话也不多，但是看起来心情不错，“她的工作大约进展得很顺利吧”，他推测，半晌，他叹了一口气，心说“她几乎从来没有和我谈过感情以外的事情，工作也好，什么也好”。他能感受到她在感情上是依恋他的，但是也仅仅是在感情上依恋他。但他也从来没有主动问过她，他无比地尊重她的决定，绝不刻意打探，他相信有一天，她会主动和他分享她生活中的更多，“会有这一天的吧？”</p>
<p>回过神来，匿名者已经结束了今天的讨论。“和你交流很开心，我感觉很愉快。今晚就到这里了，晚安。”对方是这么说的。而另一条匿名消息已经送到，安静地待在他的匿名消息列表顶端，等着他点开阅读。</p>
<h3 id="五"><strong>五</strong></h3>
<p>她和他每晚的讨论已经持续了十三天，她发现了一个之前几乎从未见过的他。她发现自己可能爱上了他，尽管之前她对他的感情已经可以称为感情上的依恋。依恋并不是爱，依恋可以是不知不觉的，依恋只是一种习惯的结果，而爱是主动的选择。每天晚上她向他提出一个新的问题的时候，她都无法遏制自己心中对他答案的期待。她甚至不担心有一天他给出的答案和她期待的会有不同，她对他的答案有着莫名的自信，因为就算有不同，他的答案同样符合她的期待。她发现的之前的零星几个不同之处，在讨论之后他给出的回答都是如此的令人信服，她意识到是自己的理解过于肤浅，而在她顺着他的思路重新审视讨论的问题的时候，她自然而然地得出了和他相同的结论。每每这时，她就会嘲笑一下自己自以为见识深刻，其实对很多事情的见解并不如他。</p>
<p>她没有意识到的是，她和他每晚的聊天已经变得相当乏味。这当然并非他的原因，原因在于她躲在匿名的外衣之下和他交谈甚欢，而脱去这层外衣之后，她对他的态度就相当敷衍。她自然也感觉不到他在面对和他聊天日益敷衍的她时，言语间透出的担忧与疑惑。她仿佛每晚面对的是两个他，她把自己的重心放在了匿名窗口的他，而冷落了另一个他。她不觉得自己有什么问题，因为对她来说，两个他是一个人，她对匿名窗口的他越是重视，她对他的爱意就越发满溢。但是对他来说，匿名者只是一个志趣相投的匿名者而已，他不可能因为这个匿名者而冷落她，因为他所爱的是她，他知道她最初是赌气似的答应他的表白的，他也无比珍惜她对他的依恋。但这些天的他也失去了主意，他不明白为什么她发生了变化，他甚至有些慌了神。她自然是不知道这些的。</p>
<p>她现在担心的是，她的这次外派工作快要结束了，再过几天，她就要回到他的城市，和他近距离地相处。这样一来，每天晚上发送匿名消息的事情，就会被他发现了。</p>
<h3 id="六"><strong>六</strong></h3>
<p>她和他提出分手的时候，他说不上来自己是不是感到意外。</p>
<p>可能是不意外的，之前半个多月她对他愈发冷淡的态度已经使他有了心理准备；大概也有些意外，因为他想不通自己究竟在哪里出了错，他不知道究竟为了什么他会失去她对他的依恋。</p>
<p>她没有给出理由，她自己也不确定自己的理由能不能说服自己，但是她的直觉告诉她应该这样。她止不住地爱上那个和她在匿名聊天窗口聊天的他了，她所爱的也仅仅是那个他。她对那个他的爱远胜于之前她爱过的任何一个人，她感到自己和那个他全身心地契合，她相信这个世界上不会有什么人比那个他更符合她的期待，那个他就是她的正确且唯一的那个。但是，那个他和现实里她曾依恋的他完全是两个人。现实里的他，体贴、细致，对她关怀倍至，她找不出他有什么缺点，也想不出他做过什么不合她心意的事情，如果非要说出一个，那就是他所做的仅限于此。因此，她对他的感情也只能仅限于此，仅限于依恋。问题在她，她知道。她知道自己永远也不可能爱上他，但是她爱上了，虽然是另一个他，但对她来说这就是两个人，她也永远会选择那个自己爱的人，没有其他选择。</p>
<h3 id="七"><strong>七</strong></h3>
<p>她在一个新的匿名窗口向他表白，她告诉了他她的真正身份。</p>
<p>他没有回复。</p>
<p>于是她失去了所爱。</p>
<p>对他来说亦是如此。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美人]]></title>
        <id>https://Walter-King.github.io/post/mei-ren/</id>
        <link href="https://Walter-King.github.io/post/mei-ren/">
        </link>
        <updated>2017-03-24T13:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在勒弗街和比欧蒂街的街角，有一位美人。<br>
城里的每一个人都知道那里有一位美人。是怎样的美人呢？玻璃般的皮肤，上帝精心雕琢的眉眼，丝绸般的长发，纤细的手臂，曼妙的腰肢和举世无双的双腿。城里的时尚名媛们在社交场合极力模仿美人的神态，她们都以拥有她万分之一的美丽而骄傲，可那些平素在男人面前趾高气昂的名媛，万死也不愿接近这个街角。曾有一位名媛自认为艳压群芳，不知天高地厚地前来和美人比试姿容，最后只换得自惭形秽，成为其他名媛的笑柄。男人们对美人趋之若鹜，可但凡有接近者，无不因美人之美而心生胆怯，不敢发一言。美人的美给人以震慑，而这个粗陋的街角，也因美人而泛出光彩。<br>
但美人没有微笑，她那米开朗基罗也难以雕刻出的精致嘴角永远平静，她那维纳斯亲自赋予的双眸永远清澈而深邃。美人曾经并非如此，曾经的美人对所有人微笑，她的美丽使人如沐春风，可而她的美丽也同样使人敬而远之，男人们议论她，女人们艳羡她，雪白的鸽子落在路口的砖地上，不敢瞥美人一眼。不久便流言四起，美人的丑闻在城里人的交际圈内肆意蔓延，花样繁多且被描述得栩栩如生。不停地有男人声称曾得到过美人的垂青，这些男人又互相指责对方所言不实；女人们则得到了共同的光荣，因为她们并不像流言中的美人那样恶劣。尽管每个人都知道这些流言并非真相，但每个人都乐于相信这些流言。直到一个愚蠢的女人亲口承认流言是她胡诹而起，但这个女人的话最终被人们所遗弃，真相对人们毫无意义，流言无疑更吸引人。那些之前不敢正眼看美人一眼的丑陋男女，现在仿佛有了至高无上的地位，他们轮番前去街角辱骂美人，“荡妇”或是“婊子”是他们言语中的武器。美人一言不发，美人只是收起笑容，街角的光彩瞬时黯淡，那些丑陋的男人女人得到满足，又三三两两地离去。城里的人们对美人失去了兴趣，男人们不再议论她，女人们偶尔提及并嘲笑她。落在路口砖地上的鸽子在美人眼前来回踱步，仿佛在炫耀它们的雪白羽毛一尘不染。<br>
美人依旧美到令人窒息，美人拥有的美丽并不因为凡人而消退。当美人收起微笑，美人的美丽便以另一种形式得以彰显。美人看见阳光散落街头破碎成金子，美人便露出难以察觉的微笑；美人端详着路旁的行道树发出新芽，也在心里生出别样的喜悦；老鼠在路面上暴毙，美人眉头微蹙；流浪猫饿得趴在路边，美人便心生怜悯，取一盘牛奶与一小块面包放在它嘴边。美人有时在夜里感到孤独和痛苦，沉闷和压抑在黑暗中侵蚀美人的美丽。但美人依旧美到令人窒息，我被美人深深地吸引。<br>
我来到这座城市不久，这座城市枯燥得令人乏味。男人女人俗不可耐，言语浅薄而灵魂无趣。一天我无意间听见三个女人提及美人，我悄悄记下她们口中说出的每一句话，然后去街角寻找美人。<br>
我站在街角对面远远凝望美人，美人表情平静而疏离。我自觉美人绝非表面般冰冷，便上前与美人搭话。美人言语不多不见悲喜，但字句之间暗藏深意。晚上我在旅馆的简陋床铺上思量美人的话，越觉美人与这个城市里的庸碌之徒相距甚远。我在这个城市超出预期地停留，只为每天和美人交谈。美人的美貌对我并无过多吸引，但美人的言语则使我流连忘返。美人所言越多，我便越觉美人灵魂可爱；我越觉美人灵魂可爱，便越愤恨周围的其他人行为卑劣。我所知晓美人越多，越觉美人对我吸引更甚，仿佛是奇异的仙境，我忍不住想去探索更多。<br>
美人偶尔展露笑容，粗陋的街角便划过刹那的光华。鸽子扑棱棱地起飞降落，是被美惊扰的自然反应。这个城市里只有我意识到美人的美丽，但我也确信我未知的美人的一切将美得更加无与伦比。自以为是者以为他们打倒了它们所不能承受的美丽，他们在丑陋的城市里倒也愚蠢得自得其乐。唯有这爱街与美街交汇处的街角，是这座城市的俗物们无法接近的圣地。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[透明症]]></title>
        <id>https://Walter-King.github.io/post/tou-ming-zheng/</id>
        <link href="https://Walter-King.github.io/post/tou-ming-zheng/">
        </link>
        <updated>2017-03-22T13:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>木发现自己右脚的小趾不见，是在一个周四的清晨。<br>
他习惯性地先把一只袜子套上左脚，接着拿起另一只，准备往右脚上套。就在这个时候，他突然觉得自己的右脚有一些不对劲，他眨了眨眼，盯着右脚看了好几秒，这才意识到自己小趾应在的位置空空如也。木以为自己是看花了眼，便尝试指令自己的脚趾上下移动，眼睛盯着它们——的确只有四个脚趾在动。他伸出手，然后他摸到了自己不见的小趾。木感觉很疑惑，他凭着触觉把自己的小趾捏在两个手指中间，但是他眼中的景象却是自己的手指捏着一个透明的物体。木把左脚的袜子脱了下来，定睛一看，左脚的五个脚趾安安静静地排成一排。木把两只袜子穿好，然后像往常一样洗漱，吃早饭，可心中止不住地想着自己那只不见了的小趾。<br>
晚上的时候，木回到家，把自己的袜子脱下来，随手扔到卫生间的地上，然后走到房间，往床上一躺。紧接着他想到了什么，又坐起来，视线移到自己的右脚上——小趾依旧不见踪影。他又躺了下去，陷入一种莫名的低落情绪之中。<br>
木毕业以后，留在自己大学所在的城市找了一份普通的工作。在新的单位里，他经常是一个人默默地工作一整天。最开始几天，他的同事们在互相约着一起去吃午饭的时候会顺带着问木要不要一起，木点头答应。可一起吃饭的时候，他的同事们在一起高谈阔论，木一句话也插不上，只好在一旁拨弄着餐盘里的饭菜。木吃完之后，同事们还在聊着，他自觉无趣，便起身和同事打个招呼，自己先回去工作。两三次后，他的同事们似乎也觉得木没什么意思，便也不再喊他一起吃午饭。自此，木在单位经常一整天也没人和他说一句话。<br>
木大学期间有一个同校的女友，毕业前夕，两人因为各自毕业后的打算分歧太大而分手。木的父母希望木回老家工作，可木还是选择在这座举目无亲的城市打拼。木并不希望回到他的老家，那里有他曾经的同学，有他熟悉的每一条街道，连那里的鸟怎样在天上飞他都清楚，因为他常常一个人坐在某个角落看着它们。老家对木来说是无数孤独的记忆的集合，木并不想回去。<br>
木在这座城市的日常生活简单地可以用三句话形容：早上一个人去上班，晚上一个人回到自己租的住所，休息日去超市把自己下周所需要的所有生活用品买回家。和木交流最多的是超市的收银员，她们总是会面无表情地问一句“有会员卡吗”，木一贯以摇头回应。在这里，木同样感觉到孤独，但是木可以感受到这个城市里有无数他的同类——这里有无数孤独的人，这在某种意义上让木觉得自己并不孤单。<br>
第二天早晨，木左脚的小趾也不见了。<br>
同样的情况，和右脚的那只小趾一样。木在把闹钟按掉后又昏昏沉沉地睡了一个回笼觉，他醒来的时候已经是他往常出门的时间点。木在发现自己左脚小趾不见的时候，仅仅愣了两秒，便又继续慌忙地穿衣。等他冲到单位，恰好是上班的时间点。没有人注意到木，木坐上自己的座位，深吸一口气，拉了拉衣领，把气吐出来，开始他今天的工作。<br>
接下来的一周，木以一天消失一只脚趾的速度存在在这座城市，唯一暂停的一天是木去超市的那个周日。木在面对收银员的老问题时，回答了一句“没有”，收银员依旧面无表情，粗暴地抓过篮子里的商品，扫一下条形码，然后把它扔向收银台的另一边。木对收银员的态度习以为常，并不感到愤怒。他把商品装进塑料袋里，拎着离开。那句“没有”是他这周和外人说的唯一一句话。<br>
木向外看的时候，他所看见的是资讯爆炸的世界。无数的信息像海啸一样涌到他的面前，他在这种情况下往往会暂时忘记自己孤身一人的事实。但当木一个人躺在床上，厨房是冷清的炉灶，桌子乱得看不出一丝丝规律，木就会意识到自己孑然一身。最开始的几个月，木还会尝试自言自语，到后来就完全妥协于现实，除了吃饭和因感冒鼻子堵塞的时候，连口也懒得开。<br>
木的透明化还在继续，一个月后，木的两只脚都看不见了。在这样的过程中，木也渐渐习惯于给自己透明的双脚套上袜子。虽然每每在穿袜和脱袜的时候都会感觉到一种奇异感，但木并没有什么人可供他分享这种感受。<br>
天气在渐渐变凉，他透明的小腿在日益增厚的衣服下隐藏地很好。唯一的一次意外是他上班路上不小心踏进一个水坑，当他在公司的洗手间里脱下鞋袜的时候，被一个保洁员撞见。但是这次意外也没有造成什么后果，除了保洁员富含怜悯的目光。木知道他大概被认成了残疾人，但是他并无任何不快的感觉。<br>
冬天过去的时候，木的下半身都消失了。某一个春日的清晨，木惊讶地发现自己的左手小拇指消失不见了。木感觉到慌乱，他之前消失的部分都可以隐藏在衣物之下，但手是不可以的。他没办法每天都带着手套工作，那样难免遭人怀疑。他惴惴不安地带着他消失的手指在公司工作了一天，没有人发现他手指的异样。木的担心却丝毫不减——在过去的几个月里，他身体消失的速度越来越快。第二天起床的时候，他只剩下四只可以看见的手指；而第三天，他的左手和右手的手指都消失不见了。<br>
幸运的是没有人发现木手部的变化，木唯一的不便是因为消失的速度太快，导致他来不及适应这种变化。他需要依靠习惯做很多事情，但是这种习惯并不精确，木的生活还是受到了影响。而且手部透明后给他带来的奇异感也冲击着木，木常常有自己处于另一个世界的感觉。<br>
手部消失之后，上半身的消失对木来说已经没什么影响了。知道木变得透明的也只有木本人而已，在身上衣服的遮盖下，木给人留下的印象并无变化。木依旧每天按时上下班，竭尽全力地完成他分内的工作，整日整日地说不到一句话。<br>
木的升职通知发出来的那天，木没有来公司。木的同事们猜测着木的去向，没有一个人知道木去了哪里。很快，大家便觉得这个话题索然无味，因为人们连木的一些基本信息都说不出来。第二天，公司领导收到了木递交的一份辞呈，他们打电话挽留，但电话无法接通。<br>
木彻彻底底地消失了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人海手札]]></title>
        <id>https://Walter-King.github.io/post/ren-hai-shou-zha/</id>
        <link href="https://Walter-King.github.io/post/ren-hai-shou-zha/">
        </link>
        <updated>2016-07-23T13:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="一">【一】</h2>
<p>一个人站在新街口孙中山像正下方的地下圆形广场，看着人们三三两两地结为一小撮一小撮朝着一个目的地行进，这才猛然意识到自己已经回归单身这样一个事实。巨大的孤独感像海底地震引起的排天巨浪一般拍向独自伫立在海滩的我，这样的感觉熟悉又陌生。换作以往，我至少还可以想起扁豆，然后自欺欺人般地贴给自己一个宽慰而温情的微笑，而眼下我却毫无遮蔽地站在孤独感的面前。</p>
<h2 id="二">【二】</h2>
<p>你会看见无数条腿，无数条腿裸露在空气中，或者是雪白，或者是泛黄书页一样的颜色，又或者是小麦色。但它们有着默契的相同之处，那就是它们都是一些无法使人提起哪怕一丝性欲的腿。这些腿，前后摆动，上端消失于性器所在之处的两侧，下端连接着使人不明所以的脚，脚上穿着各式各样的鞋，无一例外的奇异。水星的产品，我想。</p>
<h2 id="三">【三】</h2>
<p>一个男人站在地铁站自助售票机面前，他前面是一条由六个人连接起来的的队伍。他拿起手机，一个陌生号码显示在屏幕上，他的大拇指移向“以信息回复”的按键。</p>
<h2 id="四">【四】</h2>
<p>将阴茎指向墙壁的一排男人齐刷刷地回过头来查看这个新来者的样貌，两方都像观察珍稀物种一般打量着对方。这很可笑，作为观察者的我这样想；这并不好笑，作为被观察者的我这样想。</p>
<h2 id="五">【五】</h2>
<p>高跟或是厚底的鞋子究竟可以在多大程度上使一名女性的足部与踝部收到损伤？我盯着各式各样的来自水星的鞋子，在脑内模拟它们的穿着者不小心使足部内弯的画面。我曾经见过这样的画面，那个姑娘穿着主色调为粉色、带有暗色花纹的鞋子，她走在鹅卵石路上，毫无预兆的扭伤了自己的脚踝。人类的设计真是奇妙，当时的我这样想。那个姑娘已经死了，她活着，然后死去，继而复活，不久又再度死去。她是猫。</p>
<h2 id="六">【六】</h2>
<p>“印刷品已经泛滥成灾了”，我手里拿着三个小时之前所拿过的宣传单的复制品这样想。将传单递到我手上的小姐并不知道三个小时之前，一个和他年龄相仿的年轻男子和她做了相同的事情。这两张传单的结局完全不同，一张被我精致地折好并丢在新华书店门外的垃圾箱内，另一张则被我胡乱揉成一团像练习投射一样跑进了书店内的一个大垃圾桶。</p>
<h2 id="七">【七】</h2>
<p>坐我旁边的女人正在摆弄着她面前的两个地球仪，对比着试图在南美和非洲找到同一个国家。充满专注，也满怀期待。</p>
<h2 id="八">【八】</h2>
<p>阿姆斯特丹岛和圣保罗岛挂在南印度洋，它们属于法国。法国也有这样的地方，没有铁塔，没有薰衣草庄园，有无穷无尽的苦咸的海水。两个岛在地球仪上相隔数厘米，在南印度洋彼此不可相望。</p>
<h2 id="九">【九】</h2>
<p>我从来没有担心过自己的姑娘会爱上除我以外的任何人，后来我发现“除我以外”是多余的四个字。</p>
<h2 id="十">【十】</h2>
<p>地下圆形广场通往各个方向都有开口，5号口向前有一家Burger King，对我来说，那里没有Wi-Fi，没有手机信号，我在与世隔绝的一方天地吃微辣的汉堡，我疲惫得几乎要睡过去了。我不能睡去，我对周遭的一切都怀有不信任感，我不相信这个不属于我的世界会善待我。我要对其永远抱有防备之心。</p>
<h2 id="十一">【十一】</h2>
<p>我没有所谓自己的世界，我所有的仅仅是我而已。我终将不再畏惧百米高的巨浪，又或者被其打入万劫不复的深处。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>